蘋果日報 新聞 20200725 星期六

蘋果日報 新聞 20200725 星期六

頭條

蓬佩奧尼克遜館宣告 50年對華政策失敗
美籲自由世界戰勝新暴政 北京轟冷戰思維 政治謊言
現場聽演說 王丹：如宣佈冷戰開始
指控「從事與身份不符活動」
華報復關成都美領館
圖削弱美對西藏戰略掌握
FBI收網 拘四解放軍間諜
懶理美國 華駐侯領館照運作
工聯會聯署促關美駐港領館
華寄望拜登上台改善關係
專家：對中國強硬是兩黨默認立場
美改稱習「總書記」 用「中共」代「中國」
中美半世紀大事記
廣電總局下令播抗美援朝劇洗腦
歐盟擬暫停與港開展新談判

==============

要聞

「赴湯杜火」暴動罪不成立
同案少女脫罪 官：寧縱毋枉
危難中挽手 「核爆都唔分開」
藏對講機 各罰一萬
車尾箱搜出伸縮棍 「家長」甩罪
警供詞多疑點 工程師脫阻差罪
政府引毒入城 逾萬海員無檢疫
專家轟無能 促即撤豁免
入境處工會主席三消防中招
政府公佈25檢疫酒店 柏寧上榜
衞健委：應港府需求支援
123宗確診「三連破」 主婦患者增
街市高危 張竹君籲少買餸
兩食客中招 德記照外賣
室內焗熱 檔販無罩叫賣
隆亨院舍5人染疫急疏散
屯門康和護理員確診恐傳8長者
美死亡個案 1/4是院友
港版火神山「入伙」 視像診症
醫院後勤人員連環中招
食肆檢測日驗5,000樣本
「令大批無病徵打工仔爭相化驗」
蔡堅斥僱主逼檢測增負荷
130萬買月餅券 美心客求退款
疫情最新資訊
新確診個案到過地點（部份）
第三波患者平均49歲 多女性
佐敦一侍應疑引爆逾300個案
35%非黃絲：入境檢疫失策
醫管局獲贈300劑瑞德西韋

===============

港聞

「區一」席位 八民主派爭崩頭
機場大叔率先報名 已簽確認書
岑敖暉棄美籍戰超區
鎚襲飛虎 男生還柙候判
指被告見警即上車
與片不符 便衣：角度問題
攜鐵枝行山杖 DSE生感化
曾涉審查黃店 鍾麗玲掌私隱署
學護成績差 東華講師疑逼退學
「官員」要求提供戶口密碼調查
來電指違國安法 婦被騙逾百萬
啟德工人墮斃 地盤無即報警
假駱應淦圖騙徒孫買儲值卡
業主入稟阻檢測中心進駐

=================

國際要聞

疫情下終低頭 放棄萬人造勢
特朗普煞停「提名大龍鳳」
奧巴馬拜登齊轟防疫失策
巴西總統染疫未癒 無戴罩與園丁交談
東京紅燈區爆疫 專家倡「禁吻令」
多地封城 科學家測到微地震數據
投資保育防疫 僅佔武肺損失2%

===============

兩岸要聞

參院通過《國防授權法》 倡「六項保證」
美部署邀台參加環太軍演
中共戰機深夜闖空域 台派多架軍機驅趕
台男遭槓鈴壓成植物人 獲賠315萬
伊力哈木獲頒「共產受害者人權獎」
大連戰時狀態防疫 乘地鐵要檢測

==================

國際新聞

美英斥俄試射反衞星武器
轟威脅各國太空資產
土耳其總統領禱 500穆斯林聚聖索菲亞
僅距百米 伊朗客機急降避美戰機
涉撞死泰警 紅牛創辦人孫獲撤控
韓頭號通緝犯 世越號太子爺落網

================

星期一恆指